Koos ollid tallitaja: Nic: Mähle, abbilis: Gus: Kutser ja Gus. Jõesberg.
Mathiesen kaebab kohto ees, et 8mal Julil (s.a.) on Prido Amisep nende korteri tulnud, joobnud peaga (P. Amisep olli sel päwal pulmas, mis seal liggi ärrapetud said), terretanud tedda seal suggulasseks ja heaks mehheks, agga öölnud seal jures, et temma Mathiesna naesega mitte rahhul ei olle, sest et ta tedda jubba 2 aas: kui ta tedda agga näinud, ikka olla sõimanud.
Peale sedda sundinud Mathiesen tedda jälle ärra minnema ja temma naene öölnud talle seal ka jälle, et temma nisuggust joodikut omma suggulasseks ei tahha. Seal sanud P. Amisep pahhaseks ja tahtnud M. naese Anna kallale minna, se sanud eest ärra, ja teised pulma poisid kes seal liggi juhtunud ollema, winud tedda ärra. Ürikesse aia pärrast tulnud ta agga jälle taggasi tahtnud jälle temma naese kallale minna, kus agga Mathiesen issi wahhele jooksnud ja P. A. siiski mönned hoobid temma naesele pähhe sanud anda, ja Mathiesnal on ta seal ses rabbelemisses särgi katki kärristanud, mis tal selgas olli ja ühhe walge kiwwi kanno katki teinud. Mathiesen tunnistab, et temma naene Anna nende hoopide pärrast kolm päwa piddanud wodis ollema ja kanget peawallu karjuma. Tohtri Herra tunnistab, et tal peawallu kül olnud, agga kas se nende hoopide pärrast olnud, ei wöida temma mitte tunnistada, sest et ühtegi armi egga kriipso temma pea külges nähja ei olnud, agga 3 Rbl eest rohhud olla ta neil päiwil prukinud.
P. Amisep tunnistab, et Mathiesna naene tedda jubba ennam 2 aastad on sepärrast söimanud, et ta arwab tedda omma õe tütre ärranarria ollewad (sel ölli tütrukopõlwes poeg, paari aas: eest.) ja ütleb Mathiesna jutto mitte tõssi ollewad, waid ütleb ennast temma käest peksa sanud ollema jubba essimessel korral ja ka paljo sõimo nimmesi, sest on temma siis pahhaseks sanud ja teist korda taggasi läinud, kus naad siis karwopiddi Mathiesnaga koos olnud, kunni Jür. Bransfeld ja Prido Liidmann tedda jälle pulma winud ja nenda neid lahhutanud. Ja ütleb oma suus werd näinud jooksnud, mis ilma hopideta ei woi sündida.
Et Pransfeld ja P. Liedmann ei tea aga suremat tunnistada, kui et naad neid lahhutanud, kumb teist peksnud, ei tea nemmad.
Et selgemat tunnistust ei olle, mõistis kohhus otsust: Et Prido Amisep peab 6 Rbl: Hõb: trahwi maksma, 3 Rbl: tohtri Herra rohhude ette, mis Anna Math. ärra prukis, 1 Rbl: 15 Cop Mathiesna särgi ja kanno eest, ja mis ülle sedda, saab walla laeka pandud.
Sai ka kohto polest Anna Mathiesnale kõwwasti ärra ärra kelatud, tedda ennam eddespiddi sõimamist, et kui se weel eddespiddi awwalikkuks tulleb, et ta tedda sõimab, temma siis issi ka trahwi alla langeb.
